\include{./TeX_files/config}
\title{Procedimentos Área de Box}
	
\begin{document} \noindent 
	\vspace{5cm}
	
	\begin{center}
		\huge{Regulamento: Sumô LEGO}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	
	\newpage

	\begin{table}[!h]
		\centering
		\begin{tabular}{ll}\hline
			Nome da modalidade:					& Sumô LEGO \\
			Número de Robôs por Partida 		& Dois \\
			Duração das Partidas				& 3 minutos  \\
			Classes Disponíveis					& 1 Kg \\
			Dimensões Máximas do Robô			& 15,2 cm x 15,2 cm \\
			Especificação do \textit{Dohy\={o}}:& Diâmetro: 77cm  e Espessura: 2,5cm\\
			Especificação da Controle			& Autônomos \\\hline 
		\end{tabular}
	\end{table}

	As seguintes regras são baseados nos procedimentos adotados pela RoboCore e podem encontradas no url: \url{https://www.robocore.net/upload/attachments/robocore__regras_sumo_144.pdf}. Caso haja alguma alteração significativa, a organização encarregará-se de notificar os competidores.
	
	
		\section{Responsabilidades do Participante}
		Para competir, os participante deveram preencher e assinar o Contrato de Participação. As responsabilidades dos competidores sobre seus robôs incluem todos os quesitos de segurança, condições de operação, projeto, conformidade e adaptação para uso em qualquer propósito particular. Os capitães são responsáveis por todos os aspectos pertencentes aos robôs e aos membros de sua equipe.
		
		\section{Especificações dos Robôs}
			\subsection{Especificações}
				\mysubsubsection{} O robô deverá caber em um cubo ou quadrado com as dimensões 15,2 cm x 15,2 cm, com peso igual a 1000g.			
				\mysubsubsection{} Os robôs deverão ser OBRIGATORIAMENTE autônomos e deverão entrar em operação em não menos do que cinco (5) segundos após autorização do juiz e comando dado por um membro da equipe.
				\mysubsubsection{} É obrigatória a fixação do nome do robô em uma superfície visível, permitindo que os espectadores e organizadores do evento possam identificar facilmente os robôs envolvidos na partida.
				\mysubsubsection{} Os robôs poderão expandir seu tamanho após o início da partida, porém não será permitido se separar fisicamente devendo continuar como um único robô. A violação desta regra implicará na perda da partida. O desprendimento de peças, cujo o somatório de suas massas, seja inferior a 10g, não implicará na perda da partida. Caso um robô seja prejudicado por uma peça que tenha se desprendido de seu adversário, a ele será dado um ponto de \textit{Yuko}.
				\mysubsubsection{} Os robôs deverão ser único e exclusivamente construídos utilizando peças e componentes LEGO$^{®}$ em seu estado original, qualquer modificação, tais como, porém, não limitados a lixar alguma peça com o objetivo de torna-la mais afiada, cortar uma peça para reduzir sua dimensão, colar alguma peça a fim de se aumentar a resistência mecânica, poderão resultar na eliminação do robô.		
			\subsection{Restrições}
				\mysubsubsection{} Dispositivos para interferência, tais como, porém, não limitados a sistemas de LEDs infravermelhos (IR) com intenção de saturar os sensores dos oponentes, não são permitidos. 
				\mysubsubsection{} Peças que possam quebrar ou danificar o \textit{Dohy\={o}} não são permitidas, tais peças serão avaliadas pelos juízes na inspeção de segurança, podendo ou não ser liberada para o uso. Não utilize peças que tenham, ou não, a intenção de danificar o robô adversário, seu operador e/ou \textit{Dohy\={o}}. Impactos e colisões normais não serão considerados como danos intencionais. 
				\mysubsubsection{} Dispositivos que possam armazenar líquido, pó, gás ou outras substâncias com intenção de lançá-las no oponente não são permitidos.
				\mysubsubsection{} Nenhum dispositivo inflamável será permitido. 
				\mysubsubsection{} Dispositivos que lancem quaisquer objetos no oponente não são permitidos.
				\mysubsubsection{} Substâncias para melhorar a tração não são permitidas. Pneus e outros componentes do robô que entrem em contato com a arena não devem ser capazes de pegar e segurar um cartão de 80 x 130 mm, com gramatura 180gr (cartolina) por mais de 2 (dois) segundos. 
				\mysubsubsection{} Dispositivos para aumentar a força normal, tais como bombas de vácuo ou ímãs não são permitidos. 
				\mysubsubsection{} Todas as quinas, incluindo, porém não limitado, a pá frontal, não podem ser afiadas o suficiente para arranhar ou danificar o \textit{Dohy\={o}}, outros robôs ou membros das equipes.
		
		\section{O \textit{Dohy\={o}} (Ringue de Sumô)} 
			\subsection{ Interior}
			O interior do \textit{Dohy\={o}} é a superfície onde são realizadas as partidas, circulada por uma linha de borda de 2,5cm, que também é parte integrante do \textit{Dohy\={o}}. Qualquer lugar fora dessa área delimitada é chamado de parte exterior. 
			\subsection{Especificações}
				\mysubsubsection{} O \textit{Dohy\={o}} terá formato circular e será fabricada com placa de MDF com espessura de 2,5cm e diâmetro de 77,0 cm. 
				\mysubsubsection{} As \textit{Shikiri} (linhas de início) consistem em duas linhas marrons (ou equivalentes para absorção de luz infravermelha - IR) centradas no \textit{Dohy\={o}} com espessura de 1cm, comprimento de 10cm e espaçamento de 10cm.
			\subsection{Exterior do \textit{Dohy\={o}}:} 
			Deverá haver um espaço apropriado para a classe em questão além da borda exterior do \textit{Dohy\={o}}. Esse espaço pode ser de qualquer cor, material ou formato, contanto que os conceitos básicos dessas regras não sejam violados. Esta área, em cujo meio fica o \textit{Dohy\={o}}, deverá ser chamada de “área do \textit{Dohy\={o}}”. Quaisquer partes da plataforma do \textit{Dohy\={o}} além das dimensões mínimas serão consideradas como dentro da área do \textit{Dohy\={o}}. Durante a realização de um \textit{round} não será permitido nenhum competidor na área do \textit{Dohy\={o}}.			
			
			\begin{figure}[!h]
				\centering
				\includegraphics[width=0.4\linewidth]{img/dohyo}
				\caption{Área do \textit{Dohy\={o}}.}
				\label{fig:dohyo}
			\end{figure}
		
		\section{A Partida de Sumô}
		\mysubsection{} A partida é disputada por duas equipes, cada uma composta por um ou mais integrantes. Apenas é permitido dois membros de cada equipe na área de realização das partidas, enquanto os demais membros deverão assistir a disputa junto ao público. 
		\mysubsection{} Cada equipe competirá no \textit{Dohy\={o}} com um robô construído de acordo com as especificações. A partida será iniciada ao comando do juiz principal e continua até um competidor conquistar dois pontos de \textit{Yukô}.
		\mysubsection{} Uma partida consistirá em 3 (três) \textit{rounds}, cada \textit{round} terá um tempo nominal de 1 (um) minuto, podendo ser acrescentado, a critério do juiz, 30 (trinta) segundos totalizando um tempo total de 1 (um) minuto e 30 (trinta) segundos (1’ 30’’). 
		\mysubsection{} O juiz poderá decretar o fim de um \textit{round} ao perceber que não está ocorrendo qualquer tipo de evolução por parte dos dois robôs competidores, sendo decretado empate nesse \textit{round}.
		\mysubsection{} Uma equipe recebe ponto de \textit{Yukô} quando vence um \textit{round}. Caso o tempo limite seja atingido antes de uma equipe atingir dois pontos de \textit{Yukô} e uma das equipes tenha recebido um ponto de \textit{Yukô}, enquanto a outra não tiver ganhado pontos, esta será a vencedora. 
		\mysubsection{} Caso a partida não for vencida por nenhuma equipe dentro do tempo limite, o juiz poderá solicitar um \textit{round} de desempate onde a posição dos robôs será definida pelos juízes. 
		\mysubsection{} Caso mesmo após o \textit{round} de desempate não seja possível definir um vencedor, a decisão será realizada pelos juízes, por meio de pontuação seguindo critérios apresentados no item \ref{sec:yuko}. 
		\mysubsection{} Um ponto de \textit{Yukô} será dado ao vencedor quando a decisão dos juízes ou por pontos for empregada. 
		\mysubsection{} É permitido ao competidor um tempo máximo de 5 minutos para troca de baterias dos robôs entre dois \textit{rounds}.
		\mysubsection{} É permitido ao competidor alterar a programação de seus robôs entre duas partidas, porém, é proibida qualquer tipo de alteração durante a partida, ou seja, entre cada um dos \textit{round}.
		
		\section{Início, Paralisação, Continuação e Término de uma Partida}
		\subsection{Início:} Mediante as instruções do juiz, as duas equipes se cumprimentam com um reverência ao lado do \textit{Dohy\={o}}, se aproximam do \textit{Dohy\={o}} e posicionam o seu robô dentro da sua metade do \textit{Dohy\={o}}, atrás da linha \textit{Shikiri} e/ou de acordo com as instruções do juiz. 
		
		Ao sinal do juiz os dois robôs devem ser simultaneamente posicionados com pelo menos uma parte de sua estrutura dentro da região delimitada pela linha \textit{Shikiri} de sua metade do \textit{Dohy\={o}}, não sendo mais possível alterar o posicionamento dos robôs. Não existe qualquer tipo de restrição quanto a orientação dos robôs, desde que respeitando as características supracitadas. 
		
		Nas partidas, quando o juiz principal anunciar o início do\textit{round}, um membro de cada time ativará os robôs e após uma pausa de 5 segundos os robôs podem começar a funcionar. Durante esses 5 segundos os membros das equipes devem deixar a área do \textit{Dohy\={o}}.
		\subsection{Paralisação e Continuação:} A partida é paralisada ou retomada conforme os anúncios dos juízes. 
		\subsection{Término:} A partida termina quando anunciado pelo juiz principal. Então as duas equipes recolherão os seus respectivos robôs da área do \textit{Dohy\={o}}.
		
		\section{Duração das Partidas}
			\mysubsection{} Uma partida será disputada por um total de 3 (três) minutos, iniciando e terminando mediante o comando do juiz, exceto nas partidas em que ocorreram \textit{rounds} com extensão.
			\mysubsection{} Um \textit{round} estendido, quando concedido pelo juiz, deverá durar no máximo 1 (um) minuto e 30 (trinta) segundos (1’ 30’’). 
			\mysubsection{} Os seguintes períodos não são incluídos no tempo da partida: 
				\mysubsubsection{} O tempo entre o anúncio de um \textit{Yukô} pelo juiz e a continuação da partida. O intervalo padrão entre os \textit{rounds} será de 30 (trinta) segundos. 
				\mysubsubsection{} O tempo decorrido entre o anúncio da paralisação e a continuação da partida. 
		\section{\textit{Yukô}}
			\mysubsection{} Um ponto de \textit{Yukô} será concedido quando:
				\mysubsubsection{} Um robô legalmente forçar o corpo do robô oponente a tocar o espaço fora do \textit{Dohy\={o}}.
				\mysubsubsection{} Quando o robô adversário tocar o espaço externo ao \textit{Dohy\={o}} por si mesmo.
				\mysubsubsection{} Qualquer uma das situações acima ocorra ao mesmo tempo em que o fim da partida é anunciado. 
				\mysubsubsection{} Quando o robô adversário perder uma ou mais peças com somatório de massas superior a 10g. 
			\mysubsection{} Um ponto de \textit{Yukô} não será concedido quando: 
				\mysubsubsection{} Um robô movido por rodas capotar no \textit{Dohy\={o}}.
			\mysubsection{} \label{sec:yuko} Quando a decisão dos juízes for necessária para decidir o vencedor, os seguintes pontos serão levados em consideração, porém, prevalecendo sempre a decisão final do juiz: 
				\mysubsubsection{} Méritos técnicos na movimentação e operação do robô;
				\mysubsubsection{} Penalidades durante a partida;
				\mysubsubsection{} Peso dos robôs;
				\mysubsubsection{} Atitude dos competidores durante a partida.
			\mysubsection{} Um \textit{round} em progresso será terminado sob as seguintes condições: 
				\mysubsubsection{} Os robôs estarem presos ou orbitando um ao outro sem progresso perceptível por 5 (cinco) segundos. Em caso de dúvida quanto ao progresso da partida, o juiz poderá estender o tempo limite de observação por até 30 (trinta) segundos. 
				\mysubsubsection{} Ambos o robôs se moverem sem fazer progresso ou pararem exatamente ao mesmo tempo, sem se tocar, por 5 (cinco) segundos. Entretanto, caso um robô pare de se movimentar antes, depois de 5 (cinco) segundos será declarado como "sem vontade de lutar", neste caso o oponente receberá um ponto de \textit{Yukô}, mesmo que depois este pare de funcionar. Caso ambos os robôs estejam se movendo e não esteja claro se há progresso, o juiz poderá estender o tempo da partida até 30 (trinta) segundos. 
				\mysubsubsection{} Caso ambos os robôs toquem o lado de fora do \textit{Dohy\={o}} ao mesmo tempo, não podendo ser determinado qual o fez primeiro. 
			\mysubsection{Violações:} Competidores realizando qualquer uma das ações descritas nos itens anteriores.
			\mysubsection{Insultos:} Um competidor que insulte seu oponente ou os juízes, coloque um dispositivo de voz em seu robô com intenção de insultar, escreva palavras de teor ofensivo no corpo do robô ou faça qualquer ação ofensiva, estará violando essas regras. 
			\mysubsection{Violações Brandas:}\label{sec:violacao-branda}  Uma violação branda é declarada se um competidor: 
				\mysubsubsection{} Entrar na área do \textit{Dohy\={o}} durante a partida, exceto quando o competidor 
				o faça para retirar o seu robô mediante o anúncio, feito pelo juiz, de um ponto de \textit{Yukô} ou 
				paralisação da partida. Entrar na área do \textit{Dohy\={o}} significa:
					\paragraph{} Uma parte do corpo do competidor está dentro da área do \textit{Dohy\={o}};
					\paragraph{} Um competidor coloca qualquer dispositivo mecânico dentro da área do \textit{Dohy\={o}} para apoiar o seu corpo;
				\mysubsubsection{} Faça as seguintes ações: 
					\paragraph{} Peça a paralisação da partida sem razões apropriadas;
					\paragraph{} Demore mais de 30 segundos para retomar a partida, exceto caso o juiz anuncie uma extensão de tempo;
					\paragraph{} Cujo robô comece a operar antes de 5 (cinco) segundos após o juiz principal anunciar o início da partida; 
					\paragraph{} Faça ou fale algo que ponha em risco a equidade da partida;
					
		\section{Penalidades}
			\mysubsection{} Competidores que violarem essas regras perderão a partida. O Juiz  dará dois pontos de \textit{Yukô} ao oponente e pedirá ao(s) violador(es) que saiam da área do \textit{Dohy\={o}}. O(s) violador(es) não terá(ão) nenhum direito.
			\mysubsection{} Cada violação branda descrita no item \ref{sec:violacao-branda} será acumulativa. Duas destas violações serão convertidas em um ponto de \textit{Yukô} para o adversário. 
			\mysubsection{} As violações descritas no item \ref{sec:violacao-branda} deverão ser acumuladas apenas durante a partida em vigência. 
			\mysubsection{} Qualquer dano causado ao \textit{Dohy\={o}} de maneira intencional será punida com dois pontos de \textit{Yukô} ao oponente decretando o fim da partida. 
			
		\section{Lesões e Acidentes Durante a Partida}
			\mysubsection{Requisição de Paralisação da Partida:} Um competidor pode requerer a paralisação da partida quando ele ou algum membro de sua equipe sofrer uma lesão ou sofrer um acidente e não puder continuar a partida. Lesões e acidentes causados propositalmente para paralisar a partida implicarão na desclassificação da equipe da competição. 
			\mysubsection{Impossibilidade de Continuar a Partida:} \label{sec:imp-partida} Quando uma partida não puder continuar devido à lesão ou acidente com um competidor, o causador dessa lesão ou acidente perderá a partida. Quando não for claro qual equipe é a responsável, aquela que não puder continuar a partida ou que solicite a paralisação será declarada a perdedora. 
			\mysubsection{Requisição por Parte de uma Equipe para Cuidar de uma Lesão ou Acidente:} A decisão sobre a continuação de uma partida paralisada em caso de lesão ou acidente ficará a cargo dos juízes. Tal processo não poderá demorar mais de 5 (cinco) minutos. 
			\mysubsection{\textit{Yukô} Dado ao Competidor que Não Continuará:} O vencedor determinado de acordo com o item \ref{sec:imp-partida} deverá ganhar dois pontos de \textit{Yukô}. O perdedor que já tiver conquistado um ponto de \textit{Yukô} será computado como tal. Quando a situação descrita no item \ref{sec:imp-partida} ocorrer durante uma partida estendida, o ganhador receberá apenas um ponto de \textit{Yukô}. 
		
		\section{Declaração de Objeções}
			\mysubsection{} Nenhuma objeção deverá ser declarada contra a decisão dos juízes. 
			\mysubsection{} O Capitão de uma equipe pode apresentar objeções aos organizadores do evento antes do fim da partida, se houver dúvidas quanto à correta aplicação dessas regras. Caso não haja nenhum membro da organização do evento presente, as objeções poderão ser apresentadas aos juízes antes do fim da partida. 
		
		\section{Aspectos Gerais}
			\mysubsection{} Todas as quinas afiadas do robô deverão está por todo o tempo protegidas, até que seja solicitado a sua remoção para inicio do \textit{round}. 
			\mysubsection{} Todos os robôs devem manter suas rodas suspensas por todo o tempo.
\end{document}